% @Source Indice
Les maladies cardio-vasculaires sont une des principales cause de mortalité. L'inactivité
physique est un facteur de risque majeur dans le développement de ces maladies.

Pour évaluer la situation en France, une enquête, portant sur un échantillon de personnes âgées de 
18 à 65 ans, a été menée. La probabilité qu'une personne de cet échantillon ait une maladie cardio-vasculaire est de $0,1$.
Dans le cas où la personne est malade, la probabilité qu'elle pratique une activité physique régulière
est de $0,45$ et cette probabilité est de $0,6$ dans l'autre cas.


\begin{multicols}{2}
  On choisit au hasard une personne de l'échantillon. On note :
  \begin{itemize}
    \item $M$ : \og{}\textit{La personne est atteinte d'une maladie cardio-vasculaire}\fg{}.
    \item $S$ : \og{}\textit{La personne pratique une activité physique régulière}\fg{}.
  \end{itemize}
  
  \begin{enumerate}
    \item Construire un arbre des probabilités illustrant la situation en calculant les probabilités manquantes.
    \item Calculer la probabilité que la personne choisie ne soit pas atteinte de maladie cardio-vasculaire
    et qu'elle pratique une activité physique régulière.
    \item Calculer $P(M \cap S)$.
    \item En déduire la probabilité de l'événement $S$.
  \end{enumerate}
\end{multicols}